數學計利息神人入一入黎

You borrowed $388,800 from a bank. Interest is compounded annually and the annual interest rate is 3%. Suppose you make a yearly repayment of $30,000 every year. How many years does it take to pay off the debt? (Round up to the nearest year)

點用excel 計答案
要用solver 計

屌

338000*8%囉

annuity
以前好熟而家唔記得晒

Google條題目第一個係coursehero 既恆管managemnt course

388800x(1+3%)^n=30000n

solve for n

30000 * (1-1.03^(-n))/.03 = 388800
個n自己solve
(好似係咁做

solver 用:
B1=388,800, B2=3%, B4=1(year)
=B1*(1+B2)^(B4)-B3*(100/3)*((103/100)^(B4)-1)
Target cell B5
Changing cell B4
Constraints B5 <= 0
Ans: 17

漏左B3 = 30000
参考:

其中

來源:WolframAlpha

明明一條簡單式就計到
係都要人用Solver計
乜狗屎垃圾course